[集思廣益] 呼吸plan 深入討論

其實呼吸plan 有咩吸血位？

1) 幾年後由P-xx 到P
2) 頭幾年淨供息
3)

我對呼吸plan都唔係有太深入見解，有無師兄可以補充下

或者我想問呼吸plan可唔可以問銀行借5成，餘下先借呼吸？

無人理

屌你又搞到變左手動呼吸

咩係手動呼吸？

你想轉番銀行 plan 先發現再貼錢先轉得到

剩係3年後要供P就已經伏啦
要轉返銀行plan又要出糧紀錄又要補兩三球(當八九球樓計)

咁徦設三年後升左兩球又可以點操作？

咁就... 你仍然都會幾麻煩:

一係你要貼錢轉 plan，一係就繼續捱呼吸 plan 貴息，直到 outstanding amount <= 銀行估價既 5 成

例子：8 球樓借 80% 一按呼吸 plan, 當供 30 年 2.15% 息, 借 $6.4M，咁樣月供 24.2k，3 年後你仲欠緊發展商 $5.92M

當樓價 3 年後，分開幾個 scenerio：

升 50%: 估價 $8M x 1.5 = $12M，銀行可以借 5 成俾你 ($6M），你可以 cash out 到 $0.08M

升 30%: 估價 $8M x 1.3 = $10.4M，銀行 Plan 你只能借到 50% 即係 $5.2M，你仍要倒貼 $0.72M (=5.92-5.2)

無升跌：估價仍然係 $8M，銀行 Plan 你只能借到 60% 即係 $4.8M，你要倒貼 $1.12M (=5.92-4.8)

跌 30%：估價 $5.4M，銀行 Plan 當你可以申請埋按保借八成，可以借到 $4.32M，你更要倒貼 $1.6M (=5.92-4.32)

除左祈求幾年後大升，等你要貼既錢少d 甚至有得 cash out，否則呼吸 plan 幾乎係發展商通殺

首先，利申唔係呼吸持份者。

據我所知，有D呼吸plan 係頭三年淨供息，如果本金無郁到，如果用你以上既例子，三年後係唔係都仲係差發展商6.4M，咁供個三年有咩意思？淨係賺住？

買家可唔可以選擇五成借銀行，其餘呼吸？但係就無即供折扣？

淨俾息唔供本果 d，唔係一般置業者玩既，避之則吉
其實只係俾你 buy time 去賣另一層樓籌旗買呢間

三年前買落，今日咪可以賣左佢賺錢離場
應該都升左4成

仲有如果係發展商層面又點樣唯持個cash flow

成75%單位都係呼吸plan，一係就個profit margin 好高，如果唔係發展商又要找承建商條數，唔通真係自己暗荷包借出黎

同埋有無數據講用呼吸plan 既比例？

買左果三年租出去賺錢

租出去啱啱琴到供樓個筆，之後再三年走貨食差價？聽落可能係唯一出路，但係呼吸plan 有無手碗食埋呢範？